[
  {
    "question": "TCP/IP моделі неше қабаттан тұрады?",
    "options": ["3", "4", "5", "7"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "TCP қандай протокол түрі?",
    "options": ["Жылдам, сенімсіз", "Сенімді, қосылған", "Қарапайым", "Физикалық"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "UDP қай кезде қолданылады?",
    "options": ["Файл жіберу", "Бейнеқоңырау", "Құжат басып шығару", "Кесте құру"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "IP протоколының міндеті қандай?",
    "options": ["Құжатты өңдеу", "Порттарды қорғау", "Желіде мекенжайлау", "Файл сақтау"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "DNS қызметі не істейді?",
    "options": ["IP-ді доменге түрлендіреді", "Файлды шифрлайды", "Қорғаныс жасайды", "Сигнал береді"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "HTTP қандай қабатта жұмыс істейді?",
    "options": ["Желі", "Транспорт", "Қолданбалы", "Кіру"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "MAC-адрес қай қабатта пайдаланылады?",
    "options": ["Қолданбалы", "Желі", "Кіру", "Транспорт"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "ICMP протоколы не үшін қолданылады?",
    "options": ["Электр жеткізу", "Қате туралы хабарлау", "Құпия сөз енгізу", "Сақтау құрылғысын қосу"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Ethernet қай қабатқа жатады?",
    "options": ["Қолданбалы", "Желі", "Кіру", "Транспорт"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "IPV4 мекенжай ұзындығы?",
    "options": ["32 бит", "64 бит", "128 бит", "256 бит"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "Қайсысы TCP/IP протоколына жатады?",
    "options": ["FTP", "USB", "PDF", "JPEG"],
    "correct": 0
  },
  {
    "question": "DHCP қызметі не үшін қажет?",
    "options": ["Файл шифрлау", "IP мекенжайын автоматты беру", "DNS орнату", "Маршрутизатор өшіру"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "Порт нөмірі не үшін қолданылады?",
    "options": ["Файлдың өлшемін көрсету", "Құрылғыны өшіру", "Қосымшаға бағыттау", "Вирус сканері"],
    "correct": 2
  },
  {
    "question": "HTTPS қай қабатта жұмыс істейді?",
    "options": ["Желі", "Қолданбалы", "Кіру", "Физикалық"],
    "correct": 1
  },
  {
    "question": "IP мекенжайсыз құрылғы не істей алмайды?",
    "options": ["Сурет салу", "Дыбыс шығару", "Желіге қосылу", "Экран көрсету"],
    "correct": 2
  }
]